# GraduationProject
毕业设计工程文件

# 毕设题目

## 一、基于SpringCloud实现的校园消费管理系统【高并发】【集群】

【灵感来源于天财微校园】

【前端展示页面暂不实现】

1、系统：登录、注册、注销，人员角色管理 **使用MongoDB？**

- 登录
  - 使用学号和密码登录
- 登出
- 注册
  - 姓名
  - 手机号
  - 密码
  - email
  - QQ
  - 微信
  - 所在院系
  - 所在班级
  - 身份证号
  - 邮箱校验码【或进行人机验证】
  - 身份
    - 学生【可修本人信息】
    - 教职工【可修改本人信息】
    - 管理员
- 管理员权限
  - 查看更多信息
    - 学生成绩
    - 职工工资
    - 对除自己外任何人信息进行修改

2、校园卡：消费、充值，使用状态（正常使用、挂失、欠费、销毁）**使用MySql？**

- 校园卡信息
  - 所属人
  - 办理日期
  - 余额
  - 校园
  - 状态
    - 正常使用
    - 挂失
    - 已注销
    - 其他原因不可消费
- 消费
  - 消费事件
  - 消费金额
  - 消费地点
  - 消费日期
  - 消费是否完成
- 充值
  - 充值金额
  - 充值时间
  - 充值方式
    - 自助存款机
    - 手机App
    - 人工前台

3、生活缴费：水费，电费，空调费（是否开通，剩余可用时间，可用电量），住宿费，学杂费****

- 交水费
  - 查看剩余水量
  - 查看缴费记录
    - 缴费时间
    - 缴费方式
      - 微信支付
      - 支付宝支付
      - 银联支付
      - 现金支付
      - 校园卡支付
  - 缴费
- 交电费
  - 查看剩余电量
  - 查看缴费记录
    - 缴费时间
    - 缴费方式
      - 微信支付
      - 支付宝支付
      - 银联支付
      - 现金支付
      - 校园卡支付
  - 缴费
- 交空调费
  - 查看剩余使用时间
  - 查看剩余电量
  - 查看缴费记录
    - 缴费时间
    - 缴费方式
      - 微信支付
      - 支付宝支付
      - 银联支付
      - 现金支付
      - 校园卡支付
  - 缴费
- 交住宿费
- 交其他费用

4、校园事项通知：管理员编辑通知，发布通知

5、【预留接口】

## 二、基于SpringCloud的教学辅助系统【高并发】【集群】

【灵感来源于超星学习通】

1、系统：登录、注册、注销，人员角色管理（RBAC分表）

2、教学辅助：老师向学生通知上课时间地点，课件上传和下载，收发作业，匿名留言板（提问与回答）

## 三、基于SpringCloud的类·淘宝秒杀系统【高并发】

打算用于丰富简历内容

## 四、基于SpringBoot的个人博客搭建【需加入缓存】

已完成，需要进行完善

